<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>说闻解字：逼</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325706.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第A02版：说闻解字</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　bi 　　追债叫“逼”，“逼”有两个字形，古文多用“偪”，右边的“畐”是“酉”的变形，“酉”是酒罐，象征财富，左边的人，象征主人，合起来就是债主。篆文把左边改成“辵”，意思是行进、追赶，合起来就是追债。追债要抓紧，所以引申出来紧逼、逼迫。逼迫太紧，就离得很近，所以引申出逼近、逼真。 　　2015年北京地区毕业研究生专场招聘会昨日在国展开幕，会上730家用人单位提供了1.8万个就业岗位。而数据显示，2015年北京高校毕业生总人数是23.3万，其中研究生8.1万。尽管就业部门有信心使北京生源毕业生就业率达到95%以上，但对于非京籍的学生来说，形势依旧逼人，有学生表示无奈，“如果没有北京户口，宁愿回二线城市”。解决户口是许多大学生就业时的第一期望，待遇还要靠后，因为户口决定着这个城市对他的待遇。没有户口，宁愿逃离。 　　隋朝的大奸臣杨素，隋文帝对他说，“善相自勉，勿忧不富贵。”他回答，“臣但恐富贵来逼臣，臣无心图富贵。”富贵可以逼人，可一旦富贵远离，就要为人所逼。“气功大师”王林没有被揭穿时，门徒如云；被揭穿之后，昔日的门徒变成了今日的债主。报道称，连日来，王林位于其老家的住宅被其“弟子”上门围堵讨债，当年的风光不再，如今被人所逼，“大师”也没有颠倒乾坤的办法。 　　年关讨债，是国人的传统。辞旧迎新之际，旧债要清，新债不举。可是一旦追债无果，常常要紧紧相逼。近期以来，各地屡屡因为讨债发生暴力冲突，有欠债被打的，也有讨债被打的。其实从私产诞生以来，讨债行为就从未断绝。法治社会，任何讨债的行为都不能诉诸武力，现代法律保护一切合法的财产，武力相逼是最笨的办法。 　　以前欠债的多是穷人，现在欠债的多是富人，所以逼债也往往显得无奈，若是不幸碰上骗子，再怎么追也晚了。最近，一家打着“高科技企业上市集资”旗号的公司，以高回报做诱饵，致使数百人被骗，如今被告上法庭。 　　最近，俄罗斯卢布连续下跌，也逼得一向以强权和铁腕著称的普京不得不放低姿态，在昨日召开的年度记者会上，他表示俄罗斯的经济形势主要是受外部因素影响，并认为俄罗斯央行采取的加息措施及时有效，俄央行和俄政府走在正确的道路上。普京预测，卢布贬值的趋势还将继续，在最坏的情况下，俄罗斯退出现在的危机或许需要两年时间，但也可能从明年春季开始好转。 　　预测准不准，最终还得看市场的表现。中国房价的涨跌一向关注者众多，昨日，国家统计局发布11月份房市数据，全国70个大中城市房价无一上涨，67个城市环比下降。房价走低，逼得开发商为卖房绞尽脑汁，各种歪招层出不穷。房产的暴利和泡沫由来已久，《史记》里说“天下苦秦久矣”，如今是天下苦房价久矣。以前是房价逼人，现在也该买房的人们逼一逼房价了。 　　晨报记者 周怀宗
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/A02/20141219A02_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/A02/res03_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
