<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>圣象新实木引领地板行业新潮流</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325622.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第E03版：家居旗舰品牌风云榜</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　近年来，国内实木地板的价格虽然不断攀升，仍是大部分家庭装修时的首选，家里铺装实木地板甚至成为彰显装修档次的时尚标志，但目前国内实木地板市场品牌鱼龙混杂，质量参差不齐，并且存在着自身难安装、难保养、价格高等因素，而令不少家庭在家装选择时望而却步。圣象集团一直致力于打造新实木地板，不断推出新产品，引领了实木地板更新换代的新潮流。 　　新实木产品 　　销量同比增长 　　根据中国林产工业协会发布的《2013中国地板行业年度报告》显示，新实木产品销量同比增长10%，而传统实木地板同比增长1.9%。同时，市场消费调查表明，新实木类地板已经成为消费市场之首选。 　　新实木地板受青睐的原因 　　新实木之所以成为实木类地板消费的主流和方向，是因为新实木将全球实木类地板更多前沿科技和设计融入和应用于实木类地板的制造领域，新实木在产品结构上创新和专利技术的应用使得产品在稳定性等方面较传统实木地板有了显著提高，在表面处理上新实木的表面剖分、花纹装饰和新型涂饰技术使产品的装饰性达到了全新的境界。 　　2015年圣象 　　三层实木新品揭开面纱 　　圣象集团为2015年研发的重点产品——圣象康逸“5918原素”系列新品于12月在北京首次亮相。该系列产品以设计极简的北欧风格为特点，此后将相继在青岛、西安、武汉、杭州等地推广。圣象康逸“5918原素”产品的命名，源于其选用的木材来自以“木头岛”为名的斯德哥尔摩。而其六款产品的命名同样体现了这一北欧血脉：古斯塔橡木、克朗山核桃、瓦萨橡木、斯堪森橡木、尼古拉橡木和拉松达胡桃木这六款产品。圣象康逸“原素”系列产品，原汁原味地保留了木材精华，简洁质朴，却不失高贵，每款产品都有着丰富内涵，无论做工，还是选材都是精益求精。 　　■相关新闻 　　圣象新实木七大特点 　　圣象集团针对实木地板的诸多问题经过多年研发，打造了具备七大特点的圣象新实木产品，实现了对传统实木地板的革新，引领了实木地板更新换代的新潮流。 　　产品结构稳定：圣象新实木是由三层或多层实木纵横交错而成的，通过改变单板结构间的纹理方向，增强地板的稳定性和耐用性，克服了传统实木地板容易起拱、翘曲或变形等问题。 　　铺装方式简单：三层和多层实木适合于免龙骨安装，更适用于现代家庭装修。 　　切割方式独到：新实木中的三层实木地板采用不同方向的锯切方式，而多层实木的旋切方式则是目前来说资源利用率最高的木材切割方式，保证高效出材的同时，兼顾木材纹理变化。 　　专利锁扣新颖：新实木中的三层实木地板采用国际专利锁扣技术，加工精度更加高，结合更紧密。保证无缝拼接、性能稳定的同时，能够使地板安装更快捷，便于地板多次拆卸，重复铺装。 　　地热适用：圣象三层和多层实木地板纵横交错层压的结构设计，克服并改变了木材各向异性的特征，增加了地板的稳定性，适合热交换和热传导的要求，使稳定性能更佳。 　　装饰风格混搭：由于三层、多层实木复合地板表面不同的材料切法可以产生不同的装饰效果，不同的拼接方式产生差异化的特色，加之手刮、拉丝、烟熏、染色等丰富多彩的表层手工处理工艺为产品风格的塑造提供了丰富的空间。  　　品类血统纯正：圣象集团率先将欧美主流的实木地板引入中国，365天78道工艺完成从原木到地板的精湛历程，把欧洲悠久的文化沉淀倾注于新实木地板的每一个细节，地板上保留着原木的纹路、节疤。 　　姚映雪/辑
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/E14/20141219E14_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/E14/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/E14/res03_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
