<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>永别戴格里斯的母亲</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325615.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第C07版：会客厅</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　就在上个月的月末，犯罪小说界发生了一件令人伤心的事情。有“犯罪小说女王”之称、成功塑造了侦探戴格里斯的P.D.詹姆斯在一个周四的早上，平静地在牛津的家中去世，享年94岁。英国首相戴维·卡梅伦认为詹姆斯是英国最伟大的犯罪小说作家之一，“激励和鼓舞了一代又一代的读者”。 　　 　　命中注定的 　　传奇推理小说家 　　P.D.詹姆斯全名菲丽丝·多萝茜·詹姆斯，作为一名推理小说家，她的经历堪称传奇。1920年，詹姆斯出生于英国牛津，值得一提的是，就在这一年，推理犯罪小说迎来了它的黄金时代，这也许是冥冥之中的一种注定。在这些故事中，聪明绝顶的探员应邀参与到复杂的案件之中，他们不仅要悉心留意散落在探案旅途中的重要线索，还要排除各种混淆视听的干扰信息，往往需要进行到小说的最后一章，才会向读者揭露侦探严谨而不可批驳的推理，让案情大白于天下。 　　詹姆斯是家中的老大，她下面有三个妹妹，她的父亲是英国国内税务部（财政部）的职员。詹姆斯十一岁时，举家搬到了剑桥，十六岁时，詹姆斯离开学校，跟随她的父亲在税务局工作。1941年，二十一岁的詹姆斯和皇家陆军军医队的士官生欧内斯特·怀特结婚，随后，詹姆斯跟随丈夫来到伦敦，找了一份分发配给书籍的工作，第二年，他们的第一个女儿克莱尔出生。然而，“二战”席卷了整个欧洲，德国纳粹的轰炸机袭击了伦敦，开始的时候似乎并没有多么可怕，对于这段经历，詹姆斯也没有太多的回忆。1944年，战争升级，德军开始空投“嗡嗡弹”，“真的是非常可怕：这些炮弹会在低空飞行，而且噪音非常大，突然间声音消失，接着就会听到巨大的爆炸声，然后你会想，感谢上帝，我还没有死”，詹姆斯曾经在一次媒体采访中回忆道。 　　在大轰炸中，詹姆斯和怀特的第二个女儿简出生了。詹姆斯曾回忆说，“在白天，我们会把枕头放在婴儿床的上面，防止被炸弹击碎的玻璃碎片。晚上，大人的床会移到走廊，也是为了防止四溅的玻璃碎片，孩子们被挪到地下室。我记得我在夜晚会躺在床上哭泣，心里想着如果我的房子被炸弹击中，我又上哪儿去找我的孩子们呢？这段时间战争对我来说是最可怕的记忆。” 　　因为精神疾病，詹姆斯的丈夫怀特不得不从战场上回家。为支撑整个家庭，照顾失去工作的丈夫还有两个女儿，她开始为国家健康服务中心和医院工作。 　　在她四十岁的时候，詹姆斯意识到她该做点什么。在工作的间隙，詹姆斯开始进行创作，为此一度将女儿们送去寄宿制学校，并将丈夫托管在医院，以腾出晚上的时间。 　　 　　英国人最喜爱的侦探戴格里斯 　　詹姆斯用了整整三年的时间才完成她的第一部小说《秘密杀戮》，为了创作这部小说，詹姆斯每天创作到凌晨一点，然后去医院上班。不过，直到1962年，詹姆斯42岁的时候，这部小说才得以出版。 　　她认为，犯罪推理小说很容易被创作得很糟糕，写出伟大的作品并不容易。 　　从一开始，詹姆斯追随的就是英国推理小说黄金时代的作家玛格丽·艾林翰和多萝西·L·赛儿丝。从一开始她还是一个写作学徒时，她创作的就是“严肃”的侦探小说，她相信“完全可能在类型小说的约束和规范下进行创作，讲一些真实的关于男性和女性以及他们之间的关系和他们所生活社会的故事，就好像伟大的十四行诗必须只有十四行。” 　　“我喜欢结构化的小说，开始，中间，然后结束”，她说：“我喜欢一本小说的叙事中充满目的驱使、速度较量和各种分辨，特别是侦探小说。” 　　P.D.詹姆斯并不是一个普通的作家，不会简单地认为谋杀只是展开一段故事的借口。她所有的犯罪推理小说，无论是高大英俊的侦探亚当·戴格里斯，或是女侦探科迪莉亚·格雷，都令人难忘。当然，实际上，她还发表过诗歌，创作过科幻小说。 　　在犯罪推理小说中，侦探亚当·戴格里斯是最受英国人喜爱的人物之一，戴格里斯不同于其他的侦探，他严谨又实际，是个身材高大、有血有肉的英雄，是位性感旦极具人性的警察。白天，戴格里斯在警局中为各种案件忙碌，业余时间会参加诗歌朗诵会。他既会对伦敦凛冽的空气心生感触，也会在遇到其他同事时感到羞涩。对于这个她倾尽一生心血创作的角色，詹姆斯曾说：“我给了戴格里斯我钦佩的品质……我必须喜欢他”。 　　 　　格雷是第一位女性侦探角色 　　很多人在读过戴格里斯的故事之后，都希望给他的生活中添加一些浪漫，想让他遇到合适的女人结婚，最终，他遇到了。 　　詹姆斯在她九十岁时决定放弃继续戴格里斯系列侦探小说，她认为，如果在离开这个世界前留下未完成的遗作，是件“让人难以忍受”的事情。 　　科迪莉亚·格雷是詹姆斯笔下的第一位私家女侦探。实际上，詹姆斯笔下选择的侦探一般都是职业警察，而在早期，她几乎没有创作过女侦探这样的角色。对此，她解释道，“从一开始我就想建立职业诚信，业余侦探并没有多少资源能调查犯罪案件。我必须创造一个职业侦探，我也不能写一个女侦探，因为那时侦探队伍里还没有女人。我只是创造我心中的英雄：勇敢但不冲动，心怀同情，但不滥情。” 　　这位令人信任的私家侦探科迪莉亚·格雷出现在1972年，那是一本名叫《不适合女人的职业》的小说。聪明、健壮且出身于工人阶级家庭的探员格雷无可辩驳地成为犯罪推理小说中的第一位女侦探，同时也为其他人创作女性侦探角色铺平了道路。 　　格雷这个角色相对偏于灰色，尤其是在被改编成电视剧之后，格雷有了外遇并且怀孕，虽然这只是迫不得已而并非她的本意——制片人希望重新塑造小说中的女主角，而扮演格雷的女演员凯特有了身孕。“导演说她还会继续扮演角色，只不过格雷成了未婚母亲，还有个抛弃她的美国恋人，但她还是会继续工作。我说，科迪莉亚不是那种女孩，即使有恋人她也不会怀孕，即使怀孕她也会告诉那个男人，因为在她看来，父亲有权知道孩子的存在，孩子也有权知道自己的父亲是谁。这时我突然意识到，小说中那个真正的女探员已经消失了。” 　　当时正处于第二波女权运动的高潮，詹姆斯也因为格雷这个角色的被迫改变受到了女权主义者的质疑，最终，因为舆论的持续升温，她放弃了对这个角色的继续创作。 　　 　　《无辜人的血》引发国际轰动 　　1980年，詹姆斯当时的新作《无辜人的血》获得了前所未有的成功，几乎是一经问世，便引发了国际轰动。《时代周刊》对此曾评价说，“作为一部侦探小说，这是艺术的巅峰。” 　　在这本书中，年轻的女孩菲莉帕·罗丝·帕尔弗里自小被一位知名学者收养，她对自己的身世充满了幻想，希望能够知道亲生父母的姓名，谁知揭开的真相却让她陷入重重危机之中。原来，帕尔弗里的父母是一对强奸杀人犯，父亲已经死在了狱中，母亲即将获释，随之而来的一连串可怕秘密将永远改变她的命运。 　　这本书的平装本版权被卖到了38万英镑的天价，紧接着，电影版权也被人以14.5万英镑的价格买断。显然，这比她为政府工作十年拿到的全部薪水还要多，因此她下定决心退休。 　　1999年，詹姆斯发表了自己的自传《时间是认真的》。2001年，在戴格里斯系列第十一部《神谕之死》的发布仪式上，詹姆斯说：“对情节的坚信永远不可以弥补写作能力的匮乏，作者应该把焦点放在读者身上。”经过多所大学的学习，詹姆斯获得文学博士学位，她还是剑桥大学唐宁学院和格顿学院的荣誉院士。此外，詹姆斯担任过英国广播公司的主管，英国文化委员会和艺术委员会的文学顾问及小组主席、委员会成员。詹姆斯还积累了许多奖项，其中包括了犯罪小说作家协会的“钻石匕首”终身成就奖，美国推理作家协会大师奖，并因为其成就被封为女男爵，成为一名贵族。 　　英国女作家鲁思·伦德尔认为，詹姆斯的作品没有写小说的感觉，一生致力于为读者写可信的东西，詹姆斯的丈夫死于1964年，在这之后的岁月，詹姆斯与两个女儿克莱尔和简共同生活，后来这个家庭中又有了五个外孙和八个曾孙。这位出生于1920年8月3日的伟大犯罪小说作家，卒于2014年11月27日。（原文选自 《卫报》） 　　晨报记者 何安安 综合编译 
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/C07/20141219C07_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C07/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
