<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>消费者价值是未来商业发展的根基</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325694.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第T02版：北京2014风尚榜样白皮书</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　用媒体的声音和力量推动中国商业和时尚行业的发展，引领大众消费，倡导品质生活，我们责无旁贷。由北京晨报主办的北京2014风尚榜样评选活动启动以来，得到了各大商业行业精英、时尚界人士以及广大北京晨报读者的大力支持。我们特别甄选和记载其中的精彩观点，利用媒体的传播力和公信力，向默默奋战在商业和时尚领域的人们致敬。 　　零售业生存的根基是消费者价值，在“云终端、云内容、云支付”为特征的云消费时代，消费突破了时间空间和渠道的障碍，呈现了“零时差、零距离、零通路”之趋势，消费的便捷性、选择的多样性已成为商业的基础条件。商业经营突破传统业种业态的条条框框的束缚，围绕提供消费者价值重构核心价值和赢利模式，消费者在实体商业的消费已经从购物满足，转向享受新奇好玩的体验、感受品质文化的认同，传统的零售卖场转变为族群社交的场所和家庭生活的空间，商家必须从坪效导向、品牌导向，向消费者体验导向转型，传统的百货店和购物中心必须在卖场的体验化、功能的社交化、服务的个人化、运营的智能化、传播的口碑化、流程的致简化方面作出更大的努力。 　　罗德公关高级副总裁、上海公司总经理 高明  　　对奢华品品牌而言，电子商务带来新的发展机会，但同时也是品牌今后要面对的挑战。如何全面挖掘奢华品在线市场的潜力，品牌必须在建立自己的平台或借助已有平台间做出权衡。另外，品牌还需要在上线产品选择、客户体验以及线上线下客户服务三者间找到平衡。提升消费者在线购物体验是如今电商平台面临的最大问题。 　　益普索市场研究集团执行董事Simon Tye  　　尽管有一部分奢华品牌在中国市场的增长放缓，但预计在接下来的几年里仍会有所增长。中国消费者特别是来自一线城市的消费者对奢华品的需求依然十分强烈，中国市场整体动态仍将保持时下的发展趋势。从消费模式来看，中国消费者如今更多倾向为自己和家人购买奢华产品和服务，他们更加成熟，更乐于体验式奢华消费。 　　国际功夫巨星 成龙  　　我觉得中国的东西就是时尚。国外的LV、GUCCI这些奢侈品牌，确实是时尚品牌，但我觉得自己心中的奢侈品是我们国家的服装以及品牌。外国有外国的传统以及故事，而我们中华有五千年的文化瑰宝，这些都是最可贵的。我觉得时尚要发展就需要传承，只有传承下来的东西才是最可贵的。但我也不排斥创新，不创新没法发展，但要遵循传统。     　　时尚集团总裁 苏芒 　　要我说时尚，做慈善就是做时尚。慈善和时尚这两者看起来不太搭，但却是真正在做事的。很多人都认为时尚是高冷的、小众的，但我觉得做时尚的人都愿意做善事，这股力量最感人。我常和同事说，要心怀美好为爱前行。以前我都没开过微博，今年因为冰桶的原因（又重新开了微博），所以大家都这样祝贺我，心里真的是非常的感动。我觉得自己应该更加努力的工作，更加努力的做慈善，更加努力地去帮助能帮助的人。 　　时尚达人 韩火火  　　我一直觉得时尚是高大上的事儿，或者说是小众的事儿，它永远不可能像心灵鸡汤一样灌溉每一个人，时尚永远不可能达到这个程度，时尚人应该有他的方式让大众更喜欢时尚，那可能是更接地气的、更调皮的，或者说更亲切的，就是用一种还没有过的方式让大家去接受它。 　　北京晨报忠实读者 　　李牧女士 　　这次2014北京风尚榜样评选的调查问卷问题设置的非常好，尤其是品牌篇设置的第五个问题“您是否会关注本土品牌（中国设计师品牌）？”在我们国家经济比较落后的时候，很多本土品牌都不如国际品牌的产品质量好，然而随着我国经济的腾飞与文化软实力的发展，我国不断涌现出越来越多的优秀品牌与新锐设计师，很多本土品牌不论是从产品质量、还是设计外观上都可以与国际品牌相媲美，甚至有所超越，且相较国外品牌，本土品牌的价格优势更加明显。值得一提的是，现如今很多国际大品牌的产品也都是在国内加工生产的，媒体舆论也应该充分发挥正确的导向作用，鼓励民族品牌的发展、传播正能量，让人们对本土品牌充满信心，让国民明白佩戴国产珠宝、穿着本土品牌服饰也可以一样高贵、时尚。
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/T02/20141219T02_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res03_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res05_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res07_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res09_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T02/res11_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
