<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>《一步之遥》遭遇全面差评 零点票房仅680万 观众抱怨钱花得冤</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325803.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第B04版：经济新闻</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　《一步之遥》首映式前的审片风波，首映以后的口碑转换，都让这部期待已久的“大片”充满话题，虽然始料不及，但仍然聚焦于万众眼目之中，如同片子本身的调调，华丽而躁动，表面简单却充满玄虚。 　　虽然总体口碑不佳，但片子本身还是值得一看，之所以被批为烂片，其实是有一个前提，那就是跟期待值之间的差距。大家希望有比《让子弹飞》更好看的姜文作品，但是《一步之遥》显然没达标，如果拿这个跟那些真正的烂片比，还是太贬低姜文了。 　　目前对《一步之遥》质疑最多的，还是集中在故事上。电影的故事没讲透，或者看不懂，或者根本就没故事，成了大多数本有心捧场的观众觉得愤然的地方。有一个有趣的事情是，虽然如此，却没有人因此否认姜文本人的电影水准，更不敢否认他的境界，但是不管是批评者还是仍然在力挺的跟电影有关的各方——投资方、出品方、制作方等等，包括编剧参演的各位，最新的是来自于洪晃的说法——都在较劲儿它的票房。 　　票房成功了姜文就成功了吗？或者说票房失败了姜文就失败了吗？电影好与不好，只有票房可以衡量？ 　　自从《让子弹飞》大卖，很多人都有一个错觉，似乎艺术与商业这一两难选择在姜文身上可以得到完美的统一，连姜文自己也号称要“站着把钱挣了”。 　　从这里就不难看出中国电影界一直以来的一个纠结，是要艺术还是要商业。 　　在传统的中国精英式电影导演的概念里，商业跟艺术似乎是对立的，只有艺术是站着，而商业要挣钱，就需要弯腰，甚至下跪。为了取悦观众所做的努力是没面子的，是低级的，而只有以自己超前于大众的理念引领风潮才是高级的，有范儿的。 　　关于商业是否低级这样的观念，其实在改革开放开始的时候就已经有结论了，创作大众喜闻乐见的文化产品，丰富大家的精神生活，并且为整个社会创造财富，只要不是过度到低俗媚俗，只要不是发不义之财，又有什么可低级的呢？ 　　其实，无论是认真做商业，还是认真做艺术，都是值得尊敬的，最要不得的，反而是两头便宜都想占的那种。做艺术，又看别人赚钱眼红，做商业，又怕别人贬低没面，所谓站着把钱挣了，难道不是这种心态的极致？ 　　票房和境界这事，还是别混在一起说，只要票房没有超过《泰　　》，没超过《变形金刚》，你还就别说在挣钱上有什么过人之处，只要你的最终公认口碑，没有超过自己之前的作品，你还就别说是站着，如果你站着只挣了一个《小时代》的钱，那大伙会说，不过尔尔。 　　谁让你是姜文！ 　　郁晓东 　　晨报讯（记者 杨莲洁）被众多机构和电商看好的电影市场贺岁档超级“大牛股”《一步之遥》，于本月15日北京首映后遭遇全面差评的利空突袭，令该片在18日零点开画后票房走低。据电影专资办数据显示，《一步之遥》零点场的票房为680万，距离《变4》保持的2050万的零点场纪录远不止一步之遥，导致影院经理纷纷调低该片的后市预期。至于该片后市能否低开高走，不少观众持币观望，部分已经买了电商预售票的观众则以不换票退款的方式斩仓出局。 　　昨天凌晨，姜文电影新作《一步之遥》正式登陆影院。此前它一直是票房和口碑均最被看好的贺岁档电影。当该片终于过审在12月15日晚举行首映时，徐克的《智取威虎山》都要退避三舍，将原计划于当晚举行的媒体试映推迟到第二天早上。15号首映之后的全面差评虽然让业界吃了一惊，但姜文解释说当天给差评的原因是因为拷贝没有及时送到，导致没有按时放映。这跟淘宝差评怨快递是一个道理，也勉强说得通。拐点出现在了《一步之遥》的零点场票房上。片方昨日下午向媒体发布消息，称该片零点场票房高达1785万，距《变形金刚4》的纪录只有一步之遥。而负责票房数据统计的官方机构电影专资办却在傍晚发布数据，《一步之遥》18日零点全国共放映2910场，观影人次15.1万，票房680万。片方随后发来更正邮件1785万的数据来自第三方，目前仍在核实，请以专资办的数据为准。对于一部以20亿为票房目标，至少15亿起的电影来说，680万的首映票房实在是远低于预期。 　　四年前，姜文用一部《让子弹飞》让影迷为之倾倒。但四年后的今天，《一步之遥》却遭遇了口碑滑铁卢。很多观众在微博上晒电影票根给差评，以证明自己绝对不是“黑子”。例如，网友@邱邱_如初写道：“第一次看电影看到那么多人离场。真是没看懂，好伤啊！这三十元花的真冤枉……”记者昨天上午在影院随机采访时，多位观众都拒绝点评这部电影。观众陈小姐则告诉记者，放映半小时之后她已经开始跟同伴互相抱怨电影怎么还不结束。来自社交平台和熟悉朋友的差评，让很多原本打算去看《一步之遥》的观众进入了持币观望状态。
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/C01/20141219C01_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res03_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res05_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res07_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res09_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res11_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/C01/res13_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
