<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>公司声称上市 叫停投资人收益</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325700.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第A01版：北京晨报</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　投资人合同到期无法拿回本息 律师称公司构成违约  　　唐女士等上了岁数的老人被月息2%的投资产品吸引，但是仅拿到一个月的利息后，本息再无音讯。昨天，经营此项目的北京成吉大易股权投资基金管理有限公司（以下简称“成吉”）一位运营经理表示，集团内有公司正准备上市，目前资金周转有困难，将暂停非必要的对外支出。律师认为，公司此行为构成违约，投资人可以通过法律程序维权。 　　月息2%仅靠口头约定 　　退休在家的徐先生今年7月接到了成吉的电话推销，“说是做通州星湖园养老产业投资，我想着手头有点余钱，不如考虑一下。”去公司拜访以及实地考察后，8月底，他向这个项目投资了10万元，“4个月的合同，月利息2%，年化收益相当于24%，合同到期后还本金”。不料从11月起，徐先生再也没有收到2000元的月息，“12月底合同就到期了，不知道本金能不能拿回来。” 　　同样的问题还发生在许多人身上，“7月底参加投资，合同3个月，投了20多万元进去，就在8月拿过一次利息，”投资人唐女士说，“10月底合同到期，本金也没有返还”。同为该项目投资人的黄先生组建了相同经历投资者的微信群，一位投资人在群里抱怨称：“很多投资者都是老先生、老太太，怎么就跟老人过不去啊。”截至昨日下午，微信群人数已有120余人。 　　唐女士向北京晨报记者展示了与成吉签订的协议书，封面印着“星湖养老产业基金投资协议”，全文没有一处提及具体收益率与收益到账时间，“协议里没说给多少利息，也没说隔多久打一次。”对于2%的月息，唐女士表示是对方的口头承诺，并未写入协议书。 　　公司拟上市暂停支付 　　黄先生向记者出示了一张成吉公司公告的照片，公告称，成吉旗下的一家公司进入重组并购上市阶段，为方便资产评估，将从11月中旬到次年1月中旬停止非必要的对外支付业务，其中包括与公司有业务合作和商业往来的个人，落款为“北京成吉大易股权投资基金管理有限公司”。 　　记者以咨询投资的名义致电成吉一位运营经理，他不建议客户现在投资星湖园项目，“集团旗下有公司准备上市，从10月起资金就有点紧，这个项目的利息和本金都暂时给不了。”对于如何弥补投资人的损失，他直言“会结算，但还没出具体政策”。而一位不久前从成吉离职的员工透露，投资星湖园的项目还未动工，“资金没募集够，没开工，不知道他们有没有能力还钱。” 　　未在证监会登记备案 　　记者在北京市企业信用信息公示系统中查询到成吉，系统显示其合法注册且正常开业。记者随后向12315热线举报，工作人员获知此事后表示，投资并非个人生活消费，“不属于工商职能范围”。记者辗转向多个部门反映，最终中国证券监督管理委员会热线的工作人员表示，成吉并未在证监会登记备案，“经营基金产品的公司需登记，证监会可以尝试向有关部门反映此情况，建议投资者通过司法或公安途径解决。” 　　记者再次致电成吉运营经理，告知对方在证监会未查到公司登记备案信息，但该经理表示类似公司在证监会登记的很少，“审批时间长，通过率低。投资者看公司以往经营状况和未来发展规划更靠谱，登记与否没太大影响。” 　　■律师说法 　　协议不明 　　参照交易习惯 　　李建成律师事务所的张雪东律师认为，成吉在此事件中已构成违约，“若协议约定不明应该参照交易习惯，以前每个月打利息，现在不打了，这种行为也是违约”。张雪东律师提到，投资者可用相关录音或投资宣传资料作为收益标准的证据，“合同已到期的投资人可直接起诉公司，没到期的也可通过法律程序解除合同以保护财产安全。” 　　晨报96101热线新闻 　　记者 李秋韵 　　线索：辰先生
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/A16/20141219A16_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
