<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>呼格案专案组组长被带走调查 当年“破案”后一路升迁至呼和浩特市公安局副局长</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325784.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第B02版：经济新闻</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　记者18日从内蒙古自治区有关部门了解到，呼格吉勒图案专案组组长、呼和浩特市公安局副局长冯志明，因涉嫌职务犯罪，已于17日下午被检察机关带走，接受调查。 　　当年“破案”后冯志明一路升迁 　　1996年，呼和浩特市“4·9”女尸案即呼格吉勒图错案发生时，冯志明担任呼和浩特市公安局新城区公安分局副局长、专案组组长。 　　公开报道显示，当年侦破“4·9”女尸案后，包括冯志明在内的许多警官，因为“迅速破获大案”获得从二等功到通报嘉奖的表彰。 　　冯志明一路升迁。2002年时，已担任呼和浩特公安局缉毒缉私支队支队长；2006年12月，职务已是呼和浩特市赛罕区禁毒委主任、区政府副区长、公安分局党委书记、局长。2012年，冯志明已是呼和浩特市公安局党委委员、副局长。 　　今年11月20日，内蒙古高院宣布呼格吉勒图案进入再审程序后，冯志明就以“身体不适”为由请假未上班，并且至今没有在公开场合露面。其间，冯志明按照上级要求上交了工作配枪。 　　警方如何冤枉了呼格吉勒图 　　1996年，内蒙古当地媒体刊发《“四·九”女尸案侦破记》，记录了警方侦破该案的过程。报道称，“当冯志明副局长观察了现场后，他的脑海里已经象（应为像）沙里淘金似的不知筛过了多少遍。而当他和报案人简单地交谈了几句之后，他的心扉象（应为像）打开了一扇窗户，心情豁然开朗了。来现场时一路的思绪，已捋出了头绪。” 　　报道接着写道，“冯副局长、刘旭队长、卡腾教导员等分局领导，会意地将目光扫向还在自鸣得意的那两个男报案人，心里说，你俩演的戏该收场了。” 　　两个男报案人正是呼格吉勒图和他的同事闫峰。 　　根据这篇报道，警方之所以怀疑两个报案人，逻辑是“按常规，一个公厕内有具女尸，被进厕所的人发现，也许并不为奇。问题是谁发现的？谁先报的案？而眼前这两个男的怎么会知道女厕内有女尸？” 　　就这样，呼格吉勒图和他的同事闫峰，就从报案人变成了被怀疑者。后闫峰被释放，呼格吉勒图在案发61天后被执行死刑。 　　■呼格案时间表 　　1996年4月9日 　　内蒙古呼和浩特市第一毛纺织厂宿舍旁的女厕内发生一起强奸杀人案，报案的呼格吉勒图被认定为凶手，61天后法院判决呼格吉勒图死刑并立即执行。 　　2005年 　　内蒙古系列强奸杀人案凶手赵志红落网，其交代的17起案件中包括“4·9”女尸案。 　　2014年12月15日 　　内蒙古自治区高级人民法院宣布再审判决呼格吉勒图无罪。内蒙古自治区高级人民法院宣布，将对错案责任问题进行调查，并严肃追究责任。 　　2014年12月16日 　　内蒙古自治区人民检察院成立调查组，对检察系统造成呼格吉勒图错案负有责任的人员展开调查。同时，呼和浩特市人民检察院宣布，已就赵志红追加起诉。 　　2014年12月18日 　　呼格吉勒图父亲李三仁在呼和浩特接受记者电话采访时透露说，“目前已聘请两名律师着手进行国家赔偿”。 　　至少8名警员到过命案现场 　　《“四·九”女尸案侦破记》这篇报道，还点出了其他参与办案的警员名字。 　　根据报道，接到报警后，新城区公安分局政委毅鹏、副局长冯志明，刑警队队长刘旭，教导员卡腾，刑警队副队长任俊林、赵月星及刑技干警们，立即驱车前往现场。到现场后，呼和浩特市公安局局长王智、副局长苏雅，已率市局刑警大队的同志们赶到现场。王智对分局领导们再三强调，不放过任何蛛丝马迹，迅速破案。 　　在当年的呼和浩特“严打”先进集体和个人表彰大会上，刘旭获得个人三等功。 　　刘旭目前担任呼和浩特市土左旗公安局副局长。 　　当年曾到新城区公安分局对呼格吉勒图案做出“特别指示”的呼和浩特市公安局局长王智，后被交流到包头市任公安局局长。2004年时，公开报道显示，他已担任包头市副市长。2007年的一则公示信息显示，王智拟提名任内蒙古公安厅巡视员。2009年时的活动报道显示，王智已任自治区公安厅巡视员。另据知情人士透露，王智现已退休。 　　呼格案公诉人和法官今何在 　　另据媒体报道，当年负责公诉呼格吉勒图的检察官名叫彭飞。2011年6月，呼和浩特市人民代表大会常务委员会免去了彭飞的检察员职务。目前，其已退休在家。 　　在呼格吉勒图案一审判决中担任代理审判员的宫静，今年1月22日被任命为呼和浩特市中级人民法院民四庭庭长。另一名代理审判员胡尔查，也于今年由中院行政审判庭副庭长，升任执行监督庭庭长。 　　呼格吉勒图案二审期间，负责此案的审判长杨小树，已从内蒙古高院刑事审判第一庭庭长，升任副厅级审判员。杨小树在此案中并未参与审判，却在审判书中签字。一位知情人士分析，杨小树的任职受到呼格吉勒图案的一定影响，“副厅级审判员一般都会兼任副院长，但他没有”。 　　综合新华社等报道
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/A20/20141219A20_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/A20/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
