<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>普瑞斯还没打过瘾</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325706.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第A02版：说闻解字</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　北京男排头名进复赛  阶段总结外援感触多 　　昨晚在一场与排名无关的比赛中，外援和老将轮休的北京汽车男排主场0比3不敌浙江，结束小组赛。卫冕冠军以小组第一的身份晋级复赛，北京晨报记者昨天现场采访了各方人士，评点球队表现。 　　李牧 第一阶段起伏很大 　　小组赛收官战，胜负并不影响北京队的排名。但小伙子们在场上的表现却不能让主帅李牧满意，显然脆败不是他希望看到的场景：“不应该这么打，把观众都打跑了。” 　　同样的担忧也贯穿他对第一阶段的总结，尽管取得8连胜的战绩，但李牧认为队伍的表现并不轻松，“第一阶段比赛都非常吃力，状态起伏很大，加上后半段人员不整，可以说我们每场比赛都赢得很艰苦。”进入复赛阶段，北京队的挑战将更艰巨，对此李牧坦言胜负难料。“下一阶段非常不好打，第一场就面对有外援的福建，我们只能尽力把队员们调动起来。” 　　外援 建立默契过程痛苦 　　相对于李牧的低调，外援威廉·普瑞斯要自信得多。昨天，赛前他向李牧请战遭到拒绝，于是坐在场边看完了整场比赛。他向北京晨报记者介绍“我的体力没问题，赛前我也和教练说我可以打这场比赛，但他希望我休息。” 　　对于连续打了九场比赛的小伙子们，这确实是个难得的好机会，普瑞斯也笑言难得可以回去早点睡。“我非常喜欢队伍现在的走向，虽然队伍中出现不同程度的伤病，但这是每个队伍都要面对的问题。在五个星期的比赛中，我们获得了难得的喘息机会，对下阶段是个好事情。” 　　第一阶段比赛，美国小伙儿经历了许多艰难时刻，让他最痛苦的是建立和小伙伴们的默契。“可以说我们在比赛中建立了默契，和初辉、康慷，在赛季之前我们实在没有时间在一起，这个过程很艰难。”在康慷受伤后，普瑞斯不得不把这个痛苦的过程再来一遍。痛苦之外，还有美好回忆。让普瑞斯难忘的是与八一一战，“和他们比赛的感觉很好，那种美好不是胜利的美好。而是两支强队一起打了一场精彩的比赛，乐趣很多。那场比赛的重点不在于输赢，即便是输了，我也很高兴，因为我们打出了更好的比赛。” 　　队长 关键之处还是心态 　　复赛首轮，北京队将迎战福建男排，这也是普瑞斯最期待的比赛，因为队中有他两个好朋友。“我们一起来到中国联赛打球，很幸运，我也很期待我们能在场上交手，看谁融入自己的队伍更快。” 　　为复赛对手排排序，普瑞斯认为最大劲敌是山东，“山东每个队员都很均衡，我们必须重点关注，不过我对我们的水平有信心，我们不会辜负每个强队，会付出全部的努力。”队长康慷也向北京晨报提到下一阶段对手——上海、山东、江苏、八一，都将是北京队卫冕路上的强敌。“现在谈卫冕还早，谁都有机会，接下来我们最需要关注的就是比赛的心态，因为很大程度上会左右比赛的走向。” 　　媒体 卫冕难度高于以往 　　很多媒体也关注着卫冕冠军的表现。中国体育报的记者周圆认为，北京队本赛季的夺冠难度要高于前两个赛季。从联赛各家表现来看，北京、上海、江苏和山东为四支热门的夺冠队伍。其中山东最为抢眼，上海要解决外援和队伍的磨合问题，北京队则面临双重危机。“从北京队的牌面来看，外援实力要低于前两个赛季，本土球员缺少一个核心，后面艰难时刻需要有人能站出来，就像以往的王琛一样。”此外，赛制的改革也客观上使得比赛偶然性减少。“大家拼得是硬实力，所以本赛季面对的困难会更多。” 　　显然，两冠王北京队的卫冕之路还很艰辛，接下来，他们不仅要应对对手的冲击，还要打出卫冕冠军的团结精神。 　　晨报记者 李昕 　　男排联赛  北京 0:3 浙江
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/A25/20141219A25_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/A25/res01_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
