<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>别人私聊吹牛 跟你有啥关系</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325773.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第A27版：今晨播报</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　尊重他人权利，就是给自己争权利，给他人留空间，就是给自己留空间，相互伤害的社会没有未来，也许，对公领域的批评不太容易，但也绝不应把批评的武器转向私领域。 　　晨报视角 　　 　　近日，一条“实拍女乘客公交跷二郎腿炫耀娃都在国外生”的视频风靡网络，引发网友口水战。 　　视频中，一位自称博士后的女乘客在公交车上大声向后座乘客炫耀自己三个孩子均在海外出生，拥有双重国籍，甚至直呼低智商的人生出来的都是废物，带来种种社会问题。 　　在公共场合大声喧哗，确属素质不高，对这种行为提出批评，无可厚非，但遗憾的是，网友们更关注女乘客的谈话内容，并对其大肆嘲弄、侮辱、恶骂，未免失当。 　　毕竟，女乘客发表的是私人言论，面向的是私领域，而非公领域，将其广泛传播，难免造成两种后果：首先，断章取义，两人间言论往往存在约定前提，或带有一定针对性，不了解这些背景，误读在所难免；其次，制造矛盾，私下谈话中言论者承担责任较少，臧否难免失当，从公共责任的视角去批评，必然会引发对立。 　　分清私领域与公领域，对现代人至关重要。 　　现实是，我们谁也不可能每时每刻、每句言论都符合公共道德标准，否则将丧失私人生活。床笫之间的对话，经常是羞于见人的，朋友之间的交谈，经常是任性的，如果人人都有探听他人隐私、公开他人隐私的自由，则自我将丧失、人性将堕落，就会重复“文革”中那样，儿子告父亲的密、丈夫揭妻子的底式的悲剧。 　　现代社会的困境在于，技术手段高度发达，拿起手机，人人都在接受公众的审判，一段视频，不论你怎样辩解，都将无济于事。现实是，我们的私领域正日渐被蚕食，只要引发别人不满，你就可能成为下一个受害者。然而，没有私生活，所谓的我会成为什么？如果没有那些仅属于个体的感悟、遭遇与记忆，又如何获得生命的价值呢？ 　　面对一个人人都有摄像头的社会，文化抵抗至关重要，可遗憾的是，在我们的传统中，长期忽视隐私权，在不少人看来，私下场合和公开场合说的不一样，是“言行不一”“两面派”，总觉得“说都说了，为什么不承认”，而只有公私统一，才算“光明磊落”。所以在我们的文明中，永远不缺沉默者，或说高级废话的人，更不缺精致的演员，刻意在扮演着表里如一。在迈向现代化的过程中，这种落后文化一次次约束着我们，在今天，这是一道必须突破的枷锁。 　　我们可能讨厌这个人的行为，但应该尊重他的基本权利，我们可能不喜欢他，甚至将他视为小人，但要明白，把鼻子伸进别人的私生活中，则是更可耻、更低俗的行为。我们不赞同，但必须坚守程序正义，毕竟，别人私聊吹牛，跟你有啥关系？ 　　尊重他人权利，就是给自己争权利，给他人留空间，就是给自己留空间，相互伤害的社会没有未来，也许，对公领域的批评不太容易，但也绝不应把批评的武器转向私领域。 　　蔡辉
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/A04/20141219A04_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
