<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>屈臣氏成就2000店 25年来不忘初心</title>
  <url>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-12/19/content_325584.htm</url>
  <newspaper>北京晨报</newspaper>
  <page>第T11版：北京2014风尚榜样白皮书</page>
  <publishdate>2014-12-19</publishdate>
  <crawldate>2014-12-19</crawldate>
  <language>中文</language>
  <encode>UTF-8</encode>
  <body>　　12月2日，屈臣氏在天津举办庆祝2000店活动。在进驻内地市场的25年里，屈臣氏始终秉持着“健康、美丽与快乐”的理念，持之以恒地为社区带来更多。作为国内最大的保健及美容产品零售商，屈臣氏健与美市场的领导地位不容置疑，其高速发展的背后，始终不忘提倡环保和坚持公益，肩负起企业社会责任，身体力行投身慈善事业的决心和行动力。 　　艺术纸雕展 点滴累积爱 　　拥有源远历史的纸雕艺术经历了数千年的传承与发展，如今被赋予了更多新的内涵。在屈臣氏2000店庆当天，活动现场展出了由著名纸雕艺术家，循环利用慧灵智障儿童的废旧画纸作为素材，创造以屈臣氏2000店为主题的大型纸雕，祝贺屈臣氏再创辉煌业绩。 　　大型纸雕由一张张循环再造纸垒砌而成，象征屈臣氏中国不断扩展、全方位多维度的发展版图。精雕细琢、独具匠心的制作精髓，寓意着25年前的屈臣氏中国从零开始，逐渐向全国范围扩展，一步步走到如今2000家店铺的辉煌成就。除了让人惊叹的大型纸雕外，现场还展出了多件体现健康与美态的小纸雕，每一件都反映着屈臣氏不断为社会传递健与美的正能量，突出屈臣氏的健与美领导地位。 　　携手造贺卡 店庆揭面纱 　　艺术不仅限于纸雕，而慈善就在你的身边。在店庆当天，由该著名纸雕艺术家和慧灵智障的小朋友共同创作的别出心裁的新年贺卡，首次进行慈善义卖。精美的新年贺卡引起了在场观众争相购买，现场处处洋溢着爱与祝福。 　　据了解，这批新年贺卡，只要每卖出一张，屈臣氏将悉出捐出其收入给慧灵智障人士服务机构，帮助其更好地为智障弱能人士提供服务。在为亲朋好友送上新年祝福的同时，你的小小举动，就能帮助那些急需帮助的群体。屈臣氏以行动表明，助人为乐献爱心，慈善就在你身边。 　　慧灵智障人士服务机构坚持推广社区化服务模式，提高智障人士生活品质的使命，旨在为智障人士提供更多平等参与社区建设，共享社会文明成果的机会。 　　奉献25周年 慈善在眼前 　　2014年，屈臣氏在中国内地的第25年，1800店庆仿佛还是昨日，转眼便迎来2000店庆的大日子。屈臣氏发展的步伐从不停息，伴随着的是企业的社会责任、致力于慈善事业的决心。 　　早前8月份屈臣氏在成都举办了“环保·延续美丽”暨1800店庆活动，利用屈臣氏自有品牌废旧包装进行艺术创作向社会传递环保理念，将更多目光移向可持续消费的实际行动上。屈臣氏25周年慈善之旅不仅走过了25周年画展，更结合慈善化妆包、限量版燕窝丝炫面膜和购物袋义卖等多个慈善之举。 　　活力屈臣氏 快乐伴你行 　　屈臣氏在中国25年的旅程中，时刻不忘向社会传递“健康、美丽、快乐”的积极理念，帮助热爱生活、注重品质的消费者缔造内在与外在的融合美。借着屈臣氏中国2000店庆这一重要里程碑之际，屈臣氏拍摄了以“Happy 2000”为主题的庆祝视频，动感的配乐、清新快乐的画面向社会大众展示了屈臣氏员工的活力与热情以及屈臣氏消费者开心快乐的购物体验。该视频可在屈臣氏官方网站（www.watsons.com.cn）以及屈臣氏官方微信、微博账号（屈臣氏中国）上进行浏览。
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/index_03_2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/page/1/2014-12/19/T11/20141219T11_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r6_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jwb_red_r8_c3.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/jiantou.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/title_chenbao2.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shugang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/shouye.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/biaotidaohang.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/tplimg/iphone.jpg"/>
    <img src="http://www.morningpost.com.cn/templates/images_new/dianxian5.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T11/res09_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-12/19/T11/res11_attpic_brief.jpg"/>
    <img src="http://bdimg.share.baidu.com/static/images/type-button-5.jpg?cdnversion=20120831"/>
  </body>
</root>
